[重開]【請支持香港電影、本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

承接楚原叔post，我一定要衷心感激各位支持早期粵語電影、粵語片、楚原叔嘅各位連登仔。多謝大家，我上高登以來都從來無試過一個單post咁多正皮

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

===

以下重新post返大概一年前（20170516），于素秋女士撒手塵寰嘅時候，我開嘅一個講粵語片嘅post，希望各位留意多啲香港早期電影同其他導演嘅電影

===

香港粵語片絕對係本土文化其中一個極重要構成部分，塑造前期香港文化，為準備70年代開始香港流行文化有好重要的推動作用 以下係一個簡述，資料整合來源主要都係來自香港粵語片研究會 facebook ，大家可以多啲留意（）

香港粵語片專指於20世紀、1920-30年代至70年代之間拍攝上映的長篇有聲電影，多為黑白，後隨科技進步而見有彩色製作。當中以邵氏出品最多最廣，但係其實好多以下提及嘅電影都未必係邵氏出品

維基百科有載：
粵語長片乃起源於粵地引入有聲電影之時，自20世紀20、30年代已有所出；40年代為發展期；50、60年代為鼎盛之時，星光熠熠，人才輩出，佳作紛陳，每年攝製量達二、三百部，差不多每天便有一部粵語片誕生，產量非常驚人；70年代急劇轉下，最終因不敵國語片與歐美片，而退出歷史舞臺。粵語長片多以人生百態、市井生活等為題材，能反映當時低下層人民生活的境況。

粵語片有幾大題材分類，係成功塑造咗好多早期電影明星，一聽名就知道係做咩類型電影 ：

1. 粵劇電影，20-30至70年代都一直出現，可以講係頂住香港電影其中一個支柱，任白、任芬、麥炳榮鳳凰女等等已經係文化經典

1959 紫釵記（任劍輝、白雪仙主演；寶鷹影業公司出品；李鐵執導）

2. 武術/武打片，40年代至70年代，最出名一定係關德興師傅同石堅主演嘅黃飛鴻電影，黃飛鴻系列電影乃係世界上以單一人物為主題的最長電影系列 ，好勁

1956 黃飛鴻伏二虎（關德興、曹達華、林蛟、石堅、南紅、梁素梅等主演；葡萄影業公司出品；胡鵬執導）

3. 神怪武俠科幻片，50-60年代，當然就係曹達華、于素秋主演的一系列電影，例如如來神掌系列、白骨陰陽劍系列；馮寶寶更加係香港最早出名嘅第一代傳奇童星，就係拍武打片起家

1963 白骨陰陽劍第一集（曹達華、于素秋主演；龍威電影公司出品；凌雲執導）

4. 文藝倫理片，40-60年代，有好多電影都係集體回憶，包括可憐天下父母心（1960）。題材主要都係家庭倫理、恩怨情仇、悲歡離合，好多時候涉及窮苦家庭、要做歌女拋頭露面嘅情節，最出名演員就係張瑛、張活游、吳楚帆、吳君麗、苗金鳳等等，孕育好多香港早期電影明星

1960 可憐天下父母心（白燕、張活游主演；山聯影業公司出品；楚原執導）

5. 懸疑偵探片，50-60年代，最出名係曹達華嘅曹探長形象

1962 神秘兇殺案（曹達華、林鳳主演；藝星影業公司出品；吳回執導）

6. 青春歌舞片，60年代為主，以蕭芳芳、陳寶珠、呂奇等為首嘅一系列電影，不過其實蕭芳芳、陳寶珠、馮寶寶佢地都同時拍咗大量武俠武打片，包括七公主（1967）同七公主大結局（1967）

1966 姑娘十八一朵花（陳寶珠、呂奇主演；志聯影業公司出品；黃堯執導）

7. 諧趣喜劇片，50-70年代，例如係鄭君綿、鄧寄塵、高魯泉、矮冬瓜、西瓜刨、俞明、梅欣

1961 傻人發達記（新馬師曾、鄭碧影等主演；鳳德影業公司出品；陸邦執導）

8. 風月艷情片，呢個屬於比較後期，去到1960年代尾、1970年代頭嘅創作

1970 七擒七縱七色狼（狄娜等主演；興發影業公司出品；楊權執導）

但係其實同期一路呢都有好多國語片、歐西片同粵語片競爭輝，不過粵語片最後都係係時代洪流下逐漸淘汰

以香港粵語電影發展史入面，粵語片之後取而代之嘅開始有一d融會中西文化元素嘅新浪潮電影，的確係一個時代嘅文化潮流黎，再到後期真正邁向國際嘅港產片

資料來源整合自：自己研究觀察、維基百科、香港粵語片研究會 [/quote]

留名

70年代老毛唔係只比睇樣板戲咩

鄰國係

香港70年代，邵氏、嘉禾玩曬

登！登！嘟嘟嘟嘟

鄒文懷談嘉禾電影片頭

當年打機打通頂
就係粵語長片陪我過

好多粵語可以學
而家無乜人識講

即刻少人推

好似《春殘夢斷》呢種改編自俄國托爾斯泰著名小說 Anna Karenina的粵語片，真係中聯一眾影人有心之作，見到佢地真係想提升成個片種的藝術水平

lm

留名支持

支持你 但我睇開外國黑白片我都好想多d人睇

上兩代嘅女明星我覺得尤敏同葛蘭好正，有樣有才華。尤敏真係好靚，葛蘭又活潑能歌善舞。
戰後香港電影業真係好勁，大陸食緊樹皮台灣又未開放，香港果時真係包起全球華人地區電影嘅製造。南洋、歐美華僑都要睇香港頭

尤敏，a.k.a 東方柯德莉夏萍

葛蘭，a.k.a 曼波女郎💃🏻

留明先

帶住邵氏雙生嚟留名

推

同好？

狄龍大哥後生好大隻

係呀！！！！

屌打宜家啲明星仔

又大隻又靚仔

璇宮艷史

好搞笑, 個故事入面有個雪國女王，
扮英女王, 但白宮變左做金鑾殿

講有女王單身, 金國木國水國王子想溝佢, 但件件都係ON9

跟住咁岩男主角係香城太靚仔, 所以被人拉左, 返左去雪國受審, 之後女王中意左佢

我特別中意刺馬

馬新貽
我鐘意新獨劈刀
尤其呢場打戲

呢場打戲好睇啊 封大哥死得太慘啦 太湖之約

腰斬嗰part每次我都要眯埋眼 太得人驚
太湖

其實佢地套套都一齊死 好浪漫

我唔敢睇報仇入面玉樓死個part 好多套都最後望住大家一齊死 仲要笑 我未夠膽睇八道樓子 太虐

各位好似都係對邵氏片比較熟悉

可能等我遲啲得閒啲真係明星之歌逐個逐個講下

八道最後一次死埋一齊
輕鬆睇完 姜大衛呢套啲眼神真係

報仇玉樓好慘呀

呢啲戲一係去買碟，一係要上mytvsxxxx，上YouTube 畫質好參差。

之前我喺b站睇 不過宜家都落曬

我都係b站睇啊啊 有錢既話就買修復版了

代入埋佢地個時個關係 兩個都勁唔自然 報仇入面小樓臨死講個句大哥

當然啦 值得一世收藏

尤其見到狄龍成日避姜眼神
兩個人想搵個對望嘅眼神都冇

天映啲修復技術值得支持

仲要有埋blu ray

後面角色盲埋都可以咁樣

第一睇呢個鏡頭我係要停一停
因為真係喊咗

例如？

立即睇拳擊同惡客甜下先

好！(請留意姜大衛支煙 )

成日都摸龍哥 惡客又摸 一路掃落去

唔好停

坐車痴實

正所謂：能成為密友總帶著愛

呢張John哥係咪啤緊狄龍大哥副body

已正皮

Agger
不過佢地係國語片明星

最基本就希治閣個d
而加有幾多後生既睇過 Casablanca gone with the wind 啊

不要再說了

果個年代我又唔會只當佢國語明星，佢地大部分人生都起香港，又起香港出名，果時d報紙都係叫佢地香港明星㗎。

入黎留名

再摸

我都唔好意思添
btw凌凌？？

幫兇here
凌安

好難唔摸 睇大海盜龍哥跳入海個下

我記得張徹大導演好似係講過點解咁鍾意用John哥同狄龍大哥

張大導鐘意反叛少年
一開始見狄龍有紋身 成身肌肉又靚仔所以用佢 點知狄龍原來好正直

用姜大衛係因為識佢老豆 識落性格反叛(聽聞後生溝女無數 宜家個老婆都係撬翻黎 ) 所以張徹之後好明顯鐘意用姜

最後打交打到天昏地暗

李琳琳wor

當時李係同另一個人訂咗婚 我唔記得咩名

呢啲情史、花邊新聞我無咁熟真係

同埋姜做戲比較有靈氣 所以張徹都會中意佢多啲 龍哥就body取勝負責露肉

我都唔記得邊到睇翻黎
btw有冇人睇過姜套九陰真經
佢地呢代演員真係不得了 輕鬆騎射

exact7ly!

睇過少少

我老媽子以前好鍾意陳寶珠，佢以前做工廠，陳寶珠又好似拍過一兩套戲做工廠妹，話有共嗚喎

工廠妹萬歲！
佢地嗰時講野啲語氣好得意

呢套係好特別嘅中西文化交融之作

屌post咗條廣告
呢個先啱

呢套正，不過我睇嗰陣係黑白，彩色係後期加工？

應該係

識貨啊師兄個女王召人去金鑾殿個下真心笑左

本來係薛五揸改編粵劇嚟，跟住做咗佢首本名劇，57年電懋再改編做電影

原來終於有人擺咗1965年呂奇《公子多情》原版電影入面媚姐（南紅）原唱 公子多情段片上YouTube！！！

媚姐原唱版 公子多情

片入面個歌女係鳴茜，但係其實係媚姐幕後代唱，後尾鳴茜因為咁捷足先登出咗唱片，唱紅咗，跟住先以為首歌係鳴茜原唱，其實唔係

鳴茜版 公子多情

到1990年，EYT有一晚，請返媚姐唱返公子多情，頭兩句由珠女唱先

之前睇難兄難弟有唱呢首歌

以前有一排好迷張胡武俠片

使用搶戲姜大衛推po

呢套唔錯，又係中聯改編英國Conan Doyle小說名作
1962《吸血婦》白燕、張活游、黃曼梨、容小意；呢個陣容真係黃金組合

好似幾正，搵日得閒睇吓先

邵氏啲戲成日都係講國語仲要冇字幕
聽唔明

push

等咗N年！！！！！！！終於有人放楚原叔原版，1964 張英才、丁瑩《大丈夫日記》上集！！！

之前一路得下集 張英才、媚姐、林彬（就係商業電台嗰個林彬）主演 (都係1964年)

又delete咗......................